\documentclass[]{article}
\usepackage{branly}
\usepackage{notations}
%\usepackage{tableaux}
%\usepackage[europeanresistors,americaninductors,straightvoltages]{circuitikz}
%\usepackage{boites}
%\usepackage{tikz}\usetikzlibrary{patterns,babel}

\begin{document}
\title{Corrigé colle 5}
\type{Colle 0}
\classe{ATS}
\maketitle

\section{Performance des systèmes asservis}

\begin{figure}[htb]
		\centering
		\def\svgwidth{\columnwidth}
		\import{./img/}{1ordre.pdf_tex}
\end{figure}

\newcommand{\corrige}{$\epsilon=\SI{10}{\degree C}$ pour $\SI{300}{\degree C}$ soit $\epsilon_R=3,\overline{3}\si{\percent}$}
\begin{figure}[htb]
		\centering
		\import{./img/}{2ordre.pdf_tex}
\end{figure}
\section{Mesure de la pression délivrée par une pompe médicale.}

\question{
	Comme le courant absorbé sur les points de mesure est nul, on peut appliquer le pont diviseur de tension.	On obtient :
	\[
	V_B=E\cdot \frac{R_0}{R_0+\Delta R} = E \cdot  \frac{R_0}{2\cdot R_0 + \Delta R}
	\text{\quad et \quad}
	V_A =E\cdot \frac{R_0+\Delta R}{2\cdot R_0 + \Delta R}
	\] 
	D'où :
	\[
	V_{AB}=V_A-V_B=E\cdot \frac{R_0+\Delta R -R_0}{2\cdot R_0 +\Delta R}=E\cdot \frac{\Delta R}{2\cdot R_0+\Delta R}
	\] 
	Comme $\frac{\Delta R}{R_0}\ll1$, $2\cdot R_0+\Delta R\simeq 2\cdot R_0$. On obtient :
	\[
		\boxed{
		V_{AB}=\frac{E}{2}\frac{\Delta R}{R_0} \quad (K=2)
	}
	\] 
}

\question{Pour $p=\SI{0.1}{MPa}$, soit $\frac{\Delta R}{R_0}=\SI{.27}{\%}$, on obtient
	$V_{AB}=\frac{E}{2}\cdot \frac{0,27}{100}=\SI{0.00675}{V}=\underline{\SI{6.75}{mV}}$


	En supposant l'ensemble \{capteur;conditionneur\} linéaire, on obtient la sensibilité du montage :
	\[
		\boxed{
		S_1=\frac{6,75}{0,1}=\SI{67.5}{mV/MPa}
	}
	\] 
}

\question{\[
		q=\frac{PE}{2^n}=\frac{5}{2^8}=\SI{0,0195}{V}=\underline{\SI{19.5}{mV}}
\] }


\question{Erratum du sujet : On souhaite une précision $\epsilon=\SI{0.025}{MPa}$ sur la mesure.

Soit $q\le\epsilon\cdot S_2$ avec $S_2$ la sensibilité de l'ensemble de la chaîne de mesure.

On obtient $S_2\ge\frac{q}{\epsilon}=\SI{780}{mV/MPa}$, soit $A=\frac{S_2}{S_1}\ge40$
}

\question{
Durant la phase de fonctionnement normal, la pression est de $p=\frac{V_S}{A\cdot S_1}=\frac{\num{.27e3}}{\num{67.5}\cdot160  }=\SI{.025}{MPa}$

\scriptsize \import{./img/}{Enregistrement.pdf_tex}
}
\question{À partir de l'instant $t_2$, il y a occlusion de la tubulure. Le fluide s'accumulant au niveau du bouchon formé, la pression augmente. Le bouchon est détecté lorsque la presion dépasse un seuil correspondant à une tension $V_S=\SI{1.35}{V}$ (à l'instant $t_3$). Le moteur s'arrête alors.
\[
	p_{max}=\frac{\num{1.35e3}}{67,5\cdot 160}= \SI{.125}{MPa}
\] 
}

\question{
Le quantum étant de \SI{19.5}{mV}, la tension $V_\text{S,max}=\SI{1.35}{V}$ correspond au nombre $N_{\text{max}}$ avec \[N_\text{max}=\left\lfloor \frac{V_{S,max}}{q} \right\rfloor=\left\lfloor  \frac{\num{1.35e3}}{19,5}\right\rfloor=(69)_{10}=(0100\, 0101)_2\]
}

\section{Mesure de déplacement d'un vérin électrique.}
\setcounter{Cquestion}{0}

\question{En partant de la position représentée sur le schéma.

	\centering
	\import{./img/}{cellule.pdf_tex}
}

\question{Le couple de capteurs C2C2 permet d'avoir 4 états logiques par période. Il suffit donc de 125 couples de zones pour avoir une résolution de 500 points.}

\question{La résolution sur la rotation de l'arbre moteur est de $\frac{1}{500}\si{tr}$.

Il faut 5 tours de l'arbre moteur pour 1 tour de l'arbre de sortie du réducteur. 
Il y a donc une résolution de $\frac{1}{5}\cdot \frac{1}{500}\si{tr}$ sur la rotation de l'arbre de sortie du réducteur.

L'écrou avance de \SI{2}{mm} par tour de vis. 
Il y a donc une résolution de $2\cdot \frac{1}{2500}=\frac{1}{1250}=\SI{8e-4}{mm}$
}


\end{document}

